# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:2
msgid "Audit Log JSON Schema"
msgstr "감사 로그 JSON 스키마"

#: ../../source/_static/badges/ent-selfhosted.rst:7
msgid ""
"|plans-img| Available on `Enterprise plans "
"<https://mattermost.com/pricing/>`__"
msgstr ""
"|plans-img| `Enterprise 플랜 <https://mattermost.com/pricing/>`__ 에서 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:2
msgid "plans-img"
msgstr ""

#: ../../source/_static/badges/ent-selfhosted.rst:9
msgid ""
"|deployment-img| `self-hosted <https://mattermost.com/download/>`__ "
"deployments"
msgstr ""
"|deployment-img| `self-hosted <https://mattermost.com/download/>`__ 배포"

#: ../../<rst_prolog>:4
msgid "deployment-img"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:7
msgid ""
"The audit log JSON schema functions as a standardized blueprint or "
"schematic that consistently defines how a single event should appear when"
" being written to the audit log, including: field names, data types, "
"objects, and structure."
msgstr ""
"감사 로그 JSON 스키마는 필드 이름, 데이터 유형, 객체 및 구조를 포함하여 단일 이벤트가 감사 로그에 "
"기록될 때 어떻게 표시되어야 하는지 일관되게 정의하는 표준화된 청사진 또는 도식으로 기능합니다."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:9
msgid ""
"An outline of the JSON audit logging schema is provided below. See the "
"`JSON data model <#json-data-model>`__ for additional details."
msgstr ""
"JSON 감사 로깅 스키마의 개요는 아래에 제공됩니다. 자세한 내용은 `JSON 데이터 모델 <#json-data-model>`__ 을 "
"참조하세요."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:41
msgid "Audit log record examples"
msgstr "감사 로그 레코드 예시"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:44
msgid "Update user preferences"
msgstr "사용자 환경설정 업데이트"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:72
msgid "JSON data model"
msgstr "JSON 데이터 모델"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:75
msgid "**Name**"
msgstr "**이름**"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:75
msgid "**Type**"
msgstr "**유형**"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:75
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:110
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:126
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:141
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:152
msgid "**Description**"
msgstr "**설명**"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:77
msgid "timestamp"
msgstr "타임스탬프"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:77
msgid "int64"
msgstr "int64"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:77
msgid "Date/time when event or activity has taken place."
msgstr "이벤트나 활동이 발생한 날짜/시간"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:79
msgid ""
"Mattermost currently supports three log formats: plain, JSON, and `GELF "
"<https://go2docs.graylog.org/current/getting_in_log_data/gelf.html>`__."
msgstr ""
"Mattermost는 현재 세 가지 로그 형식을 지원합니다: plain, JSON, `GELF "
"<https://go2docs.graylog.org/current/getting_in_log_data/gelf.html>`__"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:82
msgid ""
"Plain log format uses `RFC3339 <https://www.rfc-"
"editor.org/rfc/rfc3339>`__ by default. See the :ref:`plain log format "
"configuration <manage/logging:plain log format configuration options>` "
"documentation for supported options."
msgstr ""
"Plain 로그 형식은 기본적으로 `RFC3339 <https://www.rfc-"
"editor.org/rfc/rfc3339>`__ 를 사용합니다. 지원되는 옵션에 대한 자세한 내용은 :ref:`plain 로그 형식 "
"구성 <manage/logging:plain log format configuration options>` 문서를 참조하세요."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:85
msgid ""
"JSON log format uses `RFC3339 <https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc3339>`__"
" by default. See the :ref:`JSON log format configuration "
"<manage/logging:json log format configuration options>` documentation for"
" supported options."
msgstr "JSON 로그 형식은 기본적으로 `RFC3339 <https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc3339>`__ 를 사용합니다. "
"지원되는 옵션에 대한 자세한 내용은 :ref:`JSON 로그 형식 구성 <manage/logging:json log format configuration options>` 문서를 참조하세요."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:88
msgid ""
"GELF log format uses `unixtime <https://www.unixtimestamp.com/>`__. See "
"the :ref:`GELF log format configuration <manage/logging:gelf log format "
"configuration options>` documentation for supported options."
msgstr "GELF 로그 형식은 `unixtime <https://www.unixtimestamp.com/>`__ 를 사용합니다. "
"지원되는 옵션에 대한 자세한 내용은 :ref:`GELF 로그 형식 구성 <manage/logging:gelf log format configuration options>` 문서를 참조하세요."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:92
msgid "event_name"
msgstr "이벤트_이름"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:92
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:95
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:119
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:128
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:130
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:132
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:134
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:143
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:154
msgid "string"
msgstr "문자열"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:92
msgid ""
"Unique name and identifier of the event type taking place (e.g. "
"``getLogs`` ``requestRenewalLink``, ``createTeam``, ``createChannel``, "
"``deleteChannel``, or ``extendSessionExpiry``)."
msgstr "발생하는 이벤트 유형의 고유 이름 및 식별자 (예: ``getLogs``, ``requestRenewalLink``, ``createTeam``, ``createChannel``, ``deleteChannel`` 또는 ``extendSessionExpiry``)."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:95
msgid "status"
msgstr "상태"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:95
msgid "Success or failure of the audited event."
msgstr "감사된 이벤트의 성공 또는 실패."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:97
msgid "event"
msgstr "이벤트"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:97
msgid "`EventData <#eventdata>`__"
msgstr "`EventData <#eventdata>`__"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:97
msgid "Event parameters and object states."
msgstr "이벤트 매개변수 및 객체 상태."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:99
msgid "actor"
msgstr "행위자"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:99
msgid "`EventActor <#eventactor>`__"
msgstr "`EventActor <#eventactor>`__"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:99
msgid "User involved with the event."
msgstr "이벤트와 관련된 사용자."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:101
msgid "meta"
msgstr "메타"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:101
msgid "`EventMeta <#eventmeta>`__"
msgstr "`EventMeta <#eventmeta>`__"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:101
msgid "Related event metadata."
msgstr "관련 이벤트 메타데이터."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:103
msgid "error"
msgstr "오류"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:103
msgid "`EventError <#eventerror>`__"
msgstr "`EventError <#eventerror>`__"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:103
msgid "The resulting error if the status is in a failed state."
msgstr "상태가 실패 상태일 경우 발생하는 오류."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:107
msgid "EventData"
msgstr "이벤트 데이터"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:110
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:126
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:141
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:152
msgid "**Field name**"
msgstr "**필드 이름**"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:110
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:126
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:141
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:152
msgid "**Data type**"
msgstr "**데이터 유형**"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:112
msgid "parameters"
msgstr "매개변수"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:112
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:114
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:117
msgid "map"
msgstr "맵"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:112
msgid "Payload and parameters being processed as part of the request."
msgstr "요청의 일부로 처리되는 페이로드 및 매개변수."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:114
msgid "prior_state"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:114
msgid ""
"Prior state of the entity being modified. ``null`` if there was no prior "
"state."
msgstr "수정 중인 엔티티의 이전 상태. 이전 상태가 없는 경우 ``null``."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:117
msgid "resulting_state"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:117
msgid "Resulting entity after creating or modifying it."
msgstr "생성 또는 수정 후의 결과 엔티티."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:119
msgid "object_type"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:119
msgid "String representation of the entity type (e.g. post)"
msgstr "엔티티 유형의 문자열 표현(예: post)"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:123
msgid "EventActor"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:128
msgid "user_id"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:128
msgid "Unique identifier of the event actor."
msgstr "이벤트 실행자의 고유 식별자."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:130
msgid "session_id"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:130
msgid "Unique session identifier of the event actor."
msgstr "이벤트 실행자의 고유 세션 식별자."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:132
msgid "client"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:132
msgid "User agent of the client/platform in use by the event actor."
msgstr "이벤트 실행자가 사용 중인 클라이언트/플랫폼의 사용자 에이전트."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:134
msgid "ip_address"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:134
msgid "IPv4/IPv6 IP address of the event actor."
msgstr "이벤트 실행자의 IPv4/IPv6 IP 주소."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:138
msgid "EventMeta"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:143
msgid "api_path"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:143
msgid "The REST endpoint which caused the event."
msgstr "이벤트를 발생시킨 REST 엔드포인트."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:145
msgid "cluster_id"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:145
#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:156
msgid "integer"
msgstr "정수"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:145
msgid "Cluster identifier."
msgstr "클러스터 식별자."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:149
msgid "EventError"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:154
msgid "description"
msgstr "설명"

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:154
msgid "(Optional) Error description."
msgstr "(선택 사항) 오류 설명."

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:156
msgid "status_code"
msgstr ""

#: ../../source/comply/embedded-json-audit-log-schema.rst:156
msgid "(Optional) Error status code."
msgstr "(선택 사항) 오류 상태 코드."
